澳洲大選即時討論

LNP👋

一齊討論

無人

冇人 care so9sad

澳洲牛奶公司

香港都無人理啦

完全同民調相反
幾刺激

我都覺

點解冇人討論

搞緊技術移民， 兩個黨嘅移民政策都好似對專業人士影響不大

因為nobody cares

唔係㗎

咁唯有希望工黨贏

Losing the Unlosable election

1賠9，依家買10皮，星期一可以上埋樓

Abbott

上次 NSW又係

除左tony比人預期大炒之外都冇乜論點

工黨奶共
不鳥

邊個做就執爛攤子
樓爆債爆 吸左中國毒咁多年 睇你點死

其實呢個係咩理論

你老母10倍走寶

工黨好多控制嘅州賣機場港口比中國
之前Victoria 的州長簽一帶一路

我睇緊live
Morrison 應該可以唔使做最短命總理

仆街早知直屌自由黨
好過輸畀韓假

根本好多人都唔鍾意工黨左膠

但唔講得出口

我老細尋日先喺office 講話每次labour上台都好多難民同移民

跟住佢發覺自己講錯嘢即刻係到講話
不過都唔應該咁講嘅

我媽媽同我都係難民移民過嚟

要與時並進下

abc準備俾人cut funding

Labour 話增加難民
收多啲高質移民咪仲好

Kevin Rudd 留落黎
不過呢度一般感覺都係

Bill Shorten應該辭職啦嘛

除咗darwin，其他都無所謂，澳洲大把港口

其實呢 省政府同聯邦政府個玩法好唔同

今朝十倍開外
據報有啲bookies 提早派錢俾買左labor 既人

如果真係贏到最開心唔洗驚華為解封

同埋png條光纖唔洗畀中國公司整

Abc 已經predict LNP嬴
如果最後唔係真係gg

縛緊褲頭共渡時姦

人哋無香港咁無恥，一輸就會收檔

我都知但始終都一個黨
所以我一直對 labour一般好感

Labor 中人不知幾想佢走
只係個黨改制冇得轟佢落台咋

連續N rounds 輸 preferred PM

澳洲光纖

不嬲都係工黨支持者

利申窮撚

海底出海嗰條喎

唔係講nbn

身邊好多同事都support liberal
冇人係 labour

我以為nbn

Labour 淨係話會收多啲難民已經無運行

其實好撚好笑，啲華人都鍾意liberal 但明明liberal 根本就係一班種族歧視撚⋯⋯只係無Pauline Hanson 咁公開

出海電纜呢d戰略嘢無理由畀d 鬼國承包
好在coalition舊年懸崖勒馬

真係on9
咁多次恐襲仲增加難民
咁撚大愛做乜

有冇巴打可以講下點解Abbot 會大敗?

有不少華人聚居的墨爾本奇瑟姆（Chisholm）選區一個票站外，有多個涉嫌仿冒澳洲選舉委員會（AEC）式樣的中文標示，指「正確投票方式」是票投執政自由黨，有誤導華裔選民之嫌。

其中一個掛於AEC指示票站地點和投票時間的橫額旁邊，並採用一模一樣的紫色。標示引起在野工黨及民眾不滿，但AEC表示有關標示牌獲得許可，未有違規。

奇瑟姆區原由自由黨控制，而工黨派出的台灣移民楊千慧出選，有望勝出。自由黨同樣派出華人女候選人、香港出生的廖嬋娥，令當地幾近篤定會產生澳洲首位華人女議員。

講真 移得民，abc理鬼你奶共

根本爭取連任永遠都易個挑戰者
睇吓慢必就知

但係唔知點解開到咁冷

自由黨嗰朵又唔似鍾樹根葛珮帆咁臭
況且工黨都係咁西

因為迫宮迫到一盤散沙

BTW
Coalition 同 palmer + hanson 合作
QLD 一舉大勝 labor
呢招勁到仆街

今年自由黨有華人候選人
cctv話希望幫佢地澳洲華人發表聲音
但係佢無好似英國件大粒麥避提佢嘅華裔身份

咪就係Chisholm，兩黨代表都係華人嚟，工黨個台姑贏咗

The AEC has begun to count the pre-polls FM. It may take a bit longer, because there are so many of them, but they will count as many ballot papers tonight as they can.

自由黨果個係香港人
工黨係台灣人
點都有華人入到去

證明有幾歧視亞洲人，上次先有個鬼仔同事話scomo 係racist

Hanson 係咪入硬？
點合作？

拉labour vote

根本 Labor 全部得個吹, 識撚經濟咩.
家下 Trade War 澳洲已經好撚危, 重比你班丐幫上場?
Climate Change? 澳洲自閹改變到 d 乜?

Queensland 有啲區好多歧視撚，你當佢澳洲方國珊就得，來來去去都係舔嗰啲票

QLD好似大逆轉
我睇新聞話

QLD好多白人主義撚

工黨令到澳洲避過08金融海嘯

Seats in doubt:

我覺得話增加難民已經唔想投佢
我辛辛苦苦交稅然後比班難民？

大局應該已定
9News ABC已經買重 LNP

想講呢個,睇返呢個原來係選三月nsw省議會
早兩日睇smh講scomo話中國係customer嘅新聞佢related article出呢篇新聞之前冇睇清楚日期

香港代表

但你唔好忘記自由黨你交完稅，佢再cut9你醫療，你仔女第時嘅學費

花生
老老實實有得投票已經好好
澳洲巴絲好好珍惜

兩個黨都屎
但工黨仆街啲

你不如講引入班大陸閪買樓谷起經濟。
工黨咪就係派九百蚊，最近 franking credit 已經俾人笑連數都計錯。

Bill Shorten 毫無領袖相，逼走 Anthony 諗住入到宮

Bill Shorten 講到明要對付有錢有劫富濟貧。

香港都有
只係心水果個永遠比人DQ

Tony Abbott 出爾反爾害到我哋個省無咗條公路加賠10億，自個仆街啲

我自己跌晒入佢嗰啲稅階加物業都唔覺有問題

Bill Shorten on9就另一件事，所以佢唔係PM preferred 係有原因嘅

係咪開曬票了

所以有得投好過無，同埋起碼我自己覺得，澳洲支持邊面都真係有道理。屌香港投民建聯工賊會嗰啲究竟係乜構造

應該大局以定
算爆冷

lnp係咪支持圍堵中國

61% Counted, started counting pre-poll votes (4 million)

大家好 我係索頓

想移民澳洲嘅係咪應該會支持liberal

呢個係
兩邊又好 Green 又好
都比香港班保皇黨正常

兩個黨都係 cut 移民
不過liberal 冇 labour 咁 mean
好似係

Hi on 99

工黨奶支邢奶出面

我覺得有影響

好多人覺得一國一制都問題

都冇問題

個張 ballot paper 長過長腳蟹條腿
真係個個都入到閘

改左名先啦

Bill shorten
即係你啲法案永遠過唔到

澳洲你投邊個都係對政策上嘅不同，香港直頭係有人甘願放棄人身自由人權走去投共狗真係好痴

Scomo

QLD票倉

成日係youtube聽到呢句 slogan

澳洲喺強制投票喎

Pr 冇份投票

其實scomo 呢一仗真係好靚

兩個月前既 nsw state election
Labor 又係 expected to easy win
結果 liberal 冇損失，個時警號就已經響起。你可以話 Daley 錯，又可以話 state 啫，邊關事。但 Scott 係由紅褲子出身，做過競選經理呢啲位，做移民部長一刀切令到船民數紙大減，做財長就減赤。

到 nsw election 之後佢快刀斬亂麻，提早五月就大選 （本來預八九月）

Labor 一早就要明呢場硬仗。本身佢地安安穩穩就訓係度都嬴，偏偏經濟已經差你仲走去搞呢搞路，大佬呀，你係都坐穩先啦。

家下咁搞 scomo 黨內穩如泰山，一個唔該變左下個 John Howard, Bill shorten 係做個銅像係總部，日日俾人掟雞蛋吧啦

abbott 話 scomo 可以上神枱

John Howard 係 sofitel 頂樓總統套房同佢傾緊計

Hanson 同 Anning 係咪冇選
仲有果個Katter 黨都好勁
地頭蟲

喺澳洲讀緊書表示完全冇選舉氣氛

其中一個唔想labour 選到因原係
D強國殘體網呀
微信呀嗰d成日幫labour 拉票
一鳩定有景棍啦

成日搏labour上台會奶返共

呢到係冇乜
好正常

真係
一個奶共
一個難民
已經唔想投

淨係喺youtube瘋狂見到選舉廣告

labour D廣告真係奶共到

睇新聞liberal多中文宣傳反難民

個個都懶理 星期一收工一早去求其鳩選唔俾人罰錢就算
唔係邊有咁多early poll

聽講用埋WeChat拉支那蝗啲票

移民點都係愈縮愈緊

兩黨都係
只係labour 做得太明顯

Shorten 岩岩打電話認輸

下？

BTW 啲民調機構又奶一獲甘
16 trump trump
17 brexit
19 澳洲大選

Yup on channel 9

候選人少遊街宣傳加冇乜banner,強制投票唔使慌你唔投
唔使好似香港咁

我媽都收過共狗msg叫投自由黨啦

How

Safe school

見到工黨班左膠大敗真係大快人心

係到玩Class war不特只，仲話要取消franking credit 同negative gearing，得罪哂佔人口最多嘅中產，唔輸就奇

除咗窮撚，左膠同埋一堆入世未深比學校班左派老師洗哂腦嘅學生，邊個會投比工黨。啱啱見到Reddit 澳洲版班後生傻仔係到叫哂春，笑撚死

Primary vote 大敗真係估十次都估唔到

日鳩日 ban 野

reddit Melbourne 都係哭喪緊

留一句
Politics is cruel

再一句
呢個國家仲有好多其他人的

Bill 兄
你話望住塊鏡，nothing more I can do
其實你差一樣，一早俾 Anthony 就嬴左啦

我反而想知Pauline Hanson 同One Nation 選成點

有冇reid最新結果?

LIB Hold

咩how，上次省大選佢啲fd fwd俾佢，完全係9噏屈9工黨叫人投自由黨

劫富濟貧好合理吖，唔通香港呢種模式好？

唔該哂，即係Craig (Liberal) 連任鳥

埋自由黨堆，澳洲華人包括大家香港人準備好受更大嘅歧視啦

BTW 堆左膠傳媒點算

屌支持labour都算
支持greens真係驗下智商

想認識澳洲政治，可以點入手？

計下平均幾多個月有新總理

One Nation 被踢爆收取美國步槍協會政治捐獻
本來聽死
咁都有得絕地翻身

The votes are in and the result has been called with Scott Morrison hanging on as the Coalition claim the Australian election victory.

It’s a result that left more than a few Aussies in shock, but none felt the pinch more than betting agency Sportsbet.

In a stunningly bold decision, the agency opted to reward Labor punters two days ahead of the votes even being counted.

Over $1.3 million was paid out to those who threw money behind Bill Shorten and the Labor Party to salute.

陰公啦

One nation好多席？

宜家難啲
要過3分2

Primary vote係乜？
第一次投票？

張 parliament ballot paper 要填 1- x
Senate 就 1-6

即係我可以選豬狗係 1 ，但如果佢唔夠票當選，我張票上面填 2 既就會拎左我個票

學生哥都 like labour?

原來就係Sportsbet
母公司paddypower出名言行破格

我仲有兩個月就citizens 想做個盡責嘅citizen
想問下有無連登仔講下咁多個黨嘅pros and cons

自由黨贏
Donald Trump 瞓住都偷笑

又keep多個隊友撚支共

An anonymous New South Wales punter was so confident Bill Shorten would end up on top he parted with $1 million on Labor winning.

The bet is the largest in Ladbrokes’ history and would have paid out $230,000 if Bill Shorten was announced as the Prime Minister.

仲傻過all in 巴塞晉級

主要係Queensland贏到開巷 29席LNP贏咗23席

簡單啲咁分就係 Lib注重發展經濟 Labor注重民生福利

大把大愛左膠投Labor
Labor其中一個政策係大減炭排放好受後生歡迎

都唔化嘅

你澳洲得二千幾萬人

大大個強國十幾億人
美國有兩億幾人

兩個加埋嘅污染排放勁過澳洲多多聲

你做幾多嘢都無用

唔係話唔做

但唔好聽到得個噏字就上身支持

真係好天真

唔天真就唔係左膠啦

MAGA

Cut移民係兩黨共識
難民就liberal會收少d
但都會keep住收

暫時senate應該有一席 parliament啲票應該落晒去LNP度

Pauline Hanson下次大選先選 因爲佢係上議院議員任期係6年

你中撚咗港共毒?

注重民生福利 = 唔注重發展經濟？

Lib係以著重資本及財團
Labor係注重社會財富再分配

我都係後生但我唔buy左膠
可能係香港生活耐咗

好似仲未點完票？

起碼點兩日 senate啲票點晒要成個禮拜

Melbourne係左膠之都

仲有labour成日sell個父母移民政綱
佢地以為係賣點，但其實好趕客

佢個20% 首期PLAN 快D 出DETAILS 啦

其實係佢地嘅value嚟
同埋同時認為可以討好華人

但問題係除咗asian好少d 父母好痴仔女
如果痴嘅同埋asian 投得票嘅要搞父母過嚟嘅
父母好多已經喺到

雖然呢下選舉角度係多咗
不過我都敬重佢地有堅持做合乎自己value嘅嘢

Anning選輸咗
Hanson下次大選先到佢出嚟選 因為Senate任期係6年 佢只係做咗3年
Katter 係農夫黨 佢個選區全部都農民

好想 hanson 條撚樣輸

其實點解qld會贏咁多

Labour 打環境政策
QLD咁多工業礦

真係得啖笑....
上面班傻仔，係香港比港共sm得耐
直接將香港嗰套放落澳洲到
但分分鐘連coalition同Labor有咩政策都唔知
一味屌人左膠就
話liberal識搞經濟真係得啖笑
左cut右cut 政府部門教育醫院大學funding，就係為咗比tax concession大企業有錢佬。
我睇唔出佢地又幾有vision?
.... in short term，status quo係可以保住啲Jobs
但過多十年八年structural adjustment開始黎粒，就無得翻身....
澳洲social，industrial同economic policy係好需要大刀闊斧嘅改革
只可惜bill shorten無呢嗰政治魅力，去說服澳洲人 change is needed.

labor咪一樣cut大學funding 澳洲人對scomo嘅感覺係佢比Turnbull更進取 好多人覺得scomo已經足夠
當年howard做左11年先到rudd上台 shorten論能力同魅力都唔見得比Keating好 而labor同greens 行得太埋都係敗筆點

咁scomo呢場選戰係打得漂亮
無可否認嘅
只不過佢都係靠食住bill shorten先贏到
Coalition跟本就無policy無vision
可惜modern election 就係咁玩，positive/policy campaign完敗

pm preferred bill shorten 咁多年1次好似都無領先過

邊到可以搵到綱領睇下

liberal - fuck the poor
labor - fuck the rich
Greens - fuck the system
one nation - fuck off we are full
united Australia party - fuck you all

人哋個網咪有

睇完你會發現香港選舉有幾弱智，因為人哋係分得好清楚，國會議員唔係街坊保長要幫你搞條街有老鼠，人哋係睇國策。香港立法會議員就要做埋區議會嘅嘢

如果舊年上台嘅係Dutton 唔係Scomo 大選結果會好唔同 當年同婚公投係Scomo提出 佢喺Lib入面都係改革派
根本labor就唔應該打climate change牌 贏就贏greens啲票 輸晒啲工人票落liberal度 明明自己個名叫Labor 攻擊liberal啲points又唔convincing 話人貪污明明自己喺工會貪得最多

個個liberal跟本即係保守黨，唔係左膠黨。
膠拿大聯邦liberal係左膠黨，但 BC 省liberal係保守黨

其實你知唔知澳州嘅碳排放per capita係全球top 4

話我左膠都係咁話
係咪碳排放量少就唔使take action?
中國係污染大國，但佢地係renewable energy投放嘅R&D係數一數二你知哂知？
講到尾，liberal就係唔得罪得大企業 煤礦財團而無視 climate change
明明澳洲好有潛力做renewable energy powerhouse
而且climate change唔係純左膠環保大愛嘢
你諗撚下Queensland除咗mining resources，仲靠tourism食糊
Great reef barrier，海岸線收咗皮，咁又點算呢？
再長遠睇，resources總有用完一日
澳洲經濟遲早需要轉型，你今日保得mining jobs，他日嘅structural unemployment只會令國家萬劫不復
環保議題，唔係香港咁左唔左膠，而係國策，視乎成個nation未杁發展方向
唔好將你香港嘅思維直送套入澳洲嗰context喇

每次外國大選公投都會將香港嗰套套落人哋到

最慘係上面班人有票呢
完全唔係informed decision，亂鳩咁投

唔係唔搞renewable energy 但係Labor搞親都慘過食屎 SA大停電 Victoria電費狂升 次次搞都出事 啲人仲點信Labor搞renewable
當年labor推household solar 政府啲錢同直接送比啲installer cap水冇分別 個program一出啲panel貴double 個program一完啲solar公司就執晒粒 啲warranty就冇晒 巿民冇受益過 啲panel而家開始到期 兩黨都冇任何回收政策
搞環保其實兩個黨都係一樣咁on9

老老實實，好彩我返咗香港太耐俾佢remove from roll，過一排返去住要登記返，今次真係其實2邊都揀唔落，不如投animal first 嗰啲算

應該學南澳有tesla 電池廠

Renewable energy其實無保證係平咗，最少唔係即時。南澳大停電又關再生能源乜事，打風吹爛嘢你用乜發電都一樣啦

仲有hydrogen，Lithium Battery呢？
好多呢啲未成型嘅industry
可以科水去搞R&D

renewable好多時會受天氣影響 太陽能冇太陽就冇電 風力太大風同太少風都冇用 而現時電能儲存技術其實先啱啱開始成熟 燒煤同核能被天氣影響低好多

佢又無話搣膠布式轉晒，都話到2030做目標，仲有成10年

Chisholm 近到癲，2個只差169票，數咗73%

一係香港羸一係台灣
但係香港果個睇落好村姑

我覺得選完先至戲肉
遲下又有逼宮睇

2個都係呀姑，澳洲無乜可能會有後生華人嘅靚女國會識員
Council 就可能

逼宮難咗好多 改咗例要2/3先逼到 之前過半數就得

班傻鳩淨係停留係 左=引曬蝗蛔蝻入屋嘅論政水平

以連登外角度黎睇就係環保膠同親華不得人心

支人做番你客人啦
買奶粉都煩死澳洲人

Chisholm 仲未點完

澳洲宜家household income median 係幾多？高過median 越多，越難會投labour, green左派？

正常就係 但係今次大選掉返轉 Qld同Tas兩個median household income都低過national median 但係多左人投liberal

Positive 唔係問題
只係佢跟本上諗唔掂邊度搵錢出黎，即係鳩up
50% renewable energy target 個cost 佢地都唔敢講

人工已經冇增長
仲想搞QLD個煤業
人地梗係同你死過啦

仲有搞鳩啲老野 franking credit, 佢自己又解釋得唔清唔想，啲老野又同佢死過

佢最大問題係俾人啫住一樣就搵新野出黎擋

睇 skynews 8點，瘋狂鞭屍笑到癲左

而家呢個 moment 國家最大問題係工資唔識增長，但屋呀油呀個啲貴左，政府又窮冇錢做野，咁我不如俾 scomo 搞好先啦，我飯都無得開你同我講環保就食得屎啦

無錯，死就死在太多新政策
但communicate唔到嗰用意比public聽。
不過你話工資無增長，百物騰貴
Liberal真係搞得掂？
執政咗六年屋油價物價狂升唔關佢事？
Labor明張目膽咁搞negative gearing係on9，但呢個確實係阻住年青人上車，樓價升嘅contributing factor
如果liberal真係咁concern wage growth，就帶頭加public service人工喇，而唔係cap住2% per year連通漲都追唔到
政府窮？ 唔好比稅務優惠大企業囉，不過佢地又唔敢得罪米飯班主

我會當 scomo 之前既 liberal 係無人駕駛
兩個怨婦再加恨鐵不成鋼既 Bill shorten

油價升其實冇法，澳洲紙跌左落黎佢都係跟住新加坡離岸價行。但呢個 effect 對運輸行業同家庭影響唔大，因為好多都用 diesel, 而柴油價格五年黎增長只係 20％
至於物價，你如果唔出街食，其實唔加太多，水果同菜有 seasonal factor 同水災旱災就冇法，但起碼超級市場物價唔算升太勁

至於 government 自己，諗下個因為國債增加既利息支出先啦。國債由 08年開始爆升，到家下先有機會有番盈餘。之前澳洲既國債低到咩咁，雖然家下對比人唔高但利息開支夠請十萬個人了

對面海NZ幾時先挫一挫個左翼政府

labor話4萬5下tax cut
liberal去到12萬都有tax rebate
淨係呢點都夠收labor皮 撚有fulltime搵45000下

油價貴咗好多係真嘅 但係就算Labor上台都唔會改善到 睇下對面海NZ啲油價就知
物價我又唔覺得貴咗 你去Kmart行返轉 啲嘢可能仲比5年前平咗添
其實 negative gearing 對樓價影響唔大 要買investment property有冇NG都係會照買 好多中產買樓投資都冇用NG 係啲有錢佬先用 反而租金有可能會微升 而且呢兩年樓價係下跌
加得最多係電費 而Labor上台嘅話電費只會加更多
不過人工冇乜加過係真嘅 反而黑工啲人工有加

油價受大環境影響，唔多關政府事啦，我唯一投訴真係逢long weekend 必趁火打劫加價，監管下會好d